點解唔可以夜訓？

點解夜訓會對身體唔健康？咁去左其他有時差既國家，係身體既角度黎講都係一樣訓左咁耐，咁係唔係訓得夠就得？根本唔洗理幾夜訓？只要有規律又足夠既話

push

黑夜會產生退黑色素，會增加睡眠質素
當然如果你可以喺朝早制造到一個同夜晚一樣黑既環境，就應該冇問題

但我夜訓，例如淩晨3點，唔係都一樣有咩

假設你每日7點起身
2點訓7點起身
11點訓7點起身
你話有無分別

咁樣係訓小左

因為器官需要休息，器官瓜柴=人瓜柴。

香港人起身就要返工返學 咁起身時間都規律左啦
夜訓未間接訓少左 我係咁諗

因你犯下大錯都慘不過 教我記得彼此熱戀過

可能我講野唔係太清楚
我意思係，如果我一樣訓8個鍾既話，
12訓到8,
如4訓到12 點解唔可以夜訓，
而另一個問題就係如果我同樣訓咁多時間，咁係咪其實都無問題（時差）

因為夜訓會比啊媽cut wifi

想問好耐，咁我去左外國，然後其實我係香港既6am訓咪會好唔健康

好似合理，咁一d 日照時間短既地方呢？

lm

Lm 想知

想知

夜訓會出現以下規律

熱氣>喉嚨發炎>發燒>咳／傷風， 頭3個環節由dse完左開始夜訓之後出現得好密。

利申： 上2個星期開始夜訓，講緊3點半至4點先訓， 呢兩日5點幾先訓，今日終於發燒唔舒服

相信有影響嘅話，可以查「人體使用手冊」。無論中醫學說、西醫統計，都有分析過人體五臟器官會在晚上休息時間自動做排毒動作，所以想健康通常會建議早睡早起。皆因人身體各器官有自行對外部環境調節機制，你可以控制腦部改變訓覺時間，但你腦部思維控制唔到器官排毒。我講咁多，但自己仍夜訓晏起身...

好似唔對題？

我都諗緊呢個問題
利申 日日訓0600-1600

我覺得訓得夠就得
夜唔夜訓就睇你鍾唔鍾意早起身

咁黑人係咪唔會失眠?

笑到跌晒腸

身體會有機制適應返時差，當你去到外地跟住嗰度時間作息，慢慢個生理時鐘會調整

因為人體係11點之後各器官會係唔同時間休息（當係保養），凌晨4點之後所有器官都休息完。如果夜訓器官就無得休息，就會傷身體。
而時差問題可能係因為，夜晚係較陰，人既身體都會較陰，比較適合休息。
亂講

之前連登睇過呢個post……

而我又真係日夜調轉，已經4年左右，又真係未出過咩問題

唔同年紀可能承受情況唔一樣，另外睡覺品質關乎壓力，影響皮膚較快

咁個身體點知早睡早起，係取決於d乜

DNA嘅野，我真係唔知，西方醫學嘅理論全部都係統計學，人體嘅野原因完全唔清楚。正如有睇開器官移植嘅"奇聞"，都會睇過話在世親人會有"直覺"，知道捐出嘅器官去咗邊個被移植者身上。

眼入面有receptor感應到日光既強度去判斷你所在地既日與夜
令身體有對於時間既適應
夜晚光既強度冇咁勁會令身體有某種分秘有助睡眠同身體器官調節
所以長時間對住強光（夜晚玩手機
都會影響睡眠質素
但正常屋企開晒燈咁樣影響唔大
因為屋企燈點計都唔夠uv勁

利申：好耐以前問過中學bio個阿sir

咁盲人又點算

屌 樓主個post既內容同我最近諗既大部分都好似 比你快一步開post

某程度上樓主講嘅野係岩，只要樓主嘅24小時分配得好，而且日日都跟到。咁樣嘅話算不上夜訓而係只係生理時鐘唔一樣。

至於有人話日光嘅問題其實都可以人為啫，日頭閂窗簾，夜晚開燈都一樣。

啱

努力工作讀書就自自然到時到候想訓

夜瞓 遲起身活動時間對少咗太陽 多時間係夜間做嘢 容易有憂鬱症

利申：望見冬季憂鬱症9估

我以前諗過同樣問題，仲問過老豆
老豆好求其答咩人類要跟太陽作息

4點訓12點起身就好精神
11點訓8點起身就算訓多1粒鐘都係好眼訓

準確啲嚟講，係陽光會減少身人體褪黑色素嘅分泌
而褪黑色素呢種荷爾蒙對修補細胞好重要

所以重點唔係你訓返幾多個鐘，而係睡眠嘅質素
假設你凌晨三點訓，訓六至八個鐘，到九點十點醒，有三個幾鐘嘅睡眠質素係唔多好(有陽光、街外有人聲車聲etc)
長遠個身體就會出問題
當然你話自己間房密封哂又住高層夠哂靜，而睡眠又有規律，唔會話今日凌晨三點訓聽日訓十二點，咁就另作別論啦

利申，長期返夜，要朝早訓覺真心慘……

啲醫生話最好訓夠八個鐘 對身體好
但對身體黎講 睡眠時間唔係唯一因素

當你11pm訓7am起身 8個鐘
6點鐘日出 即係11pm-6am之間係夜晚
11pm-6am身體就會產生褪黑素

咁又例如你3am先訓 11am先起身 都係8個鐘
一樣6點鐘日出 咁得3am-6am係夜晚
變相你身體就短左時間去產生褪黑素

褪黑素令人有更好既睡眠質素
人通常過左一半既睡眠時間先去到深層睡眠
用返以上例子 3am-11am
即係7am-11am係深層睡眠 但6am已經日出
深層睡眠缺乏褪黑素既幫助會變得唔穩定
你或者唔會醒 但呢種深層睡眠比夜間既深層睡眠對舒解疲勞方面會無咁好既功效

如果你久而久之 一直都夜訓
褪黑素對你身體既生理時鐘就會少左影響
即係你變返早睡早起都係會訓得唔好

住極地可以成個冬天都無陽光同埋成個夏天都無夜晚
所以佢地會有相應嘅問題 e.g. midwinter insomia 同 winter depression (seasonal affective disorder), 而其中一個解決方法就係去照燈

求其google 嘅source

同埋身體會跟子午流注運行各個器官
凌晨1-3點 係肝經 應該比佢休息好好修復
夜訓令佢長期休息唔到 好快打柴
打柴身體所有毒素排唔到出體外

咁如果日出之後間房都勁暗係咪就無影響

+1凖備瞓覺

其實我都有諗過呢個問題。
話識別陽光個啲 咁北歐人點算 偏偏佢地壽命就好長 in average。
當然除左下訓教 都仲有好多唔同因素嘅

其實如果你食野都shift埋應該ok？

例如11點食晚飯，2、3訓，訓到朝早10、11點食早餐，下午3、4點食晏

個問題係咁混亂食飯時間夾唔到個社會，除非唔駛返工+自己煑

你高或者成咗年夜訓就冇乜所謂，
矮仔未成年就建議就啲訓喇，
生長激素剩喺12點你訓咗先會分泌多啲

你個身體習慣左咁多年
你覺得你個規律要幾耐先令身體適應到？

呢個我都想知
好似之前去左歐洲咁差5個鐘，
個邊10點已經香港零晨3點
咁樣又點計

食飯又係，食夜好似變左食消夜

ching well said

btw有人講左個有根據嘅解釋無人理
然後其他人係到鬥鳩up

留名學野

關撚事咩

假設係一般家庭，夜晚係安靜夠黑，朝早係會聽到些微街外嘅聲音而且透光，而家有三組生活作息，每組每日都係訓八個鐘，而且進食時間係根據各組作出調整且規律，其他環境因素不變，5am日出，6pm日落：

A. 10pm — 6am
B. 6am — 2pm
C. 4pm — 12am

用返上面講過嘅褪黑色素嘅理論，係咪可以講
A（約7個鐘夜晚）比
C（約6個鐘夜晚）比
B（全朝早）
作息更好？

望住自己就想訓

如果你本身係夜訓既人 裝窗簾真係好有用
我親身經驗真係會好訓啲

我反而唔明
去外地跟返外地時間作息咪得
睇住個香港時間做乜
我去親旅行都無時差問題

睡眠質素問題

Lm

thanks ching
有好多comment 都啱嘅，只係無俾source 啫
連登有學術討論我已經好開心

無話唔可以 香港人全球最長壽

咁係日照時間短既地方（即係多d夜晚時間） 係唔係會訓得好d 而且唔怕夜訓？

其實咪講左關日照時間事
死都要講去外地旅行跟香港時間